%!TEX root = ../../main.tex
\null\vfill
% \begin{abstract}


\section*{Abstract}

	Due to their favorable optical properties, silicon-vacancy (SiV) centers have recently emerged as promising candidates for the realization of reliable on-demand \spss. Such non-classical light sources are key to various applications, not only in quantum computing and quantum cryptography, but also in quantum metrology. In the latter \spss are a prerequisite for a quantum-based redefinition of the candela.
	\\
	This thesis contributes to the development of \spss with a high applicability in practice through researching \sivs along two main approaches: First the luminescence properties of a large set of \nds containing \sivs are established. This yields a novel distribution of select emitter properties and adds to our understanding of \sivs in \nds, improving our abilities to deploy \sivs as constituents of integrated \spss.
	\\
	Second, we work towards the goal of developing integrated high-intensity and narrow \lw \spss using \nds hosting \sivs. Using \pp methods, we relocate individual \nds to two different nano structures, thus achieving a coupling between \sivs in the \nd and the nano structure. By placing a \nd on top of a \vcsel (\VCSEL), we attempt to realize a controllable hybrid-integrated \sps. By combining \nds hosting \sivs with plasmonic nano-antennas we aim to enhance the \pl intensity of \sivs. We are able to report significant progress towards this goal, however significant experimental challenges remain to be addressed.
	\\
	Our contributions add momentum to the development of integrated, high-intensity, narrow \lw \spss, to the development of novel calibration standards and photon detectors and ultimately, to the universal adoption of the quantum candela.



% \end{abstract}

\vfill

\newpage

\null\vfill

\section*{Zusammenfassung}

	Auf Grund günstiger optischer Eigenschaften sind Silizium Farbzentren (SiV) vielversprechende Kandidaten für die Realisierung von Einzelphotonenquellen. Solche nicht-klassischen Lichtquellen sind nicht nur für Quantencomputer oder Quantenverschlüsselung bedeutend, sondern auch für die Quantenmetrologie essentiell. Für letztere bilden Einzelphotonenquellen eine Schlüsseltechnologie auf dem Weg zu eine quanten-basierte Neudefinition der Basiseinheit Candela.
	\\
	Diese Arbeit verfolgt zwei Ansätze um die Entwicklung von Einzelphotonenquellen mit praktischer Bedeutung voranzutreiben: Im ersten Ansatz werden die Lumineszenz Eigenschaften einer großen Menge von Nanodiamanten welche SiVs enthalten etabliert. Im Zuge dessen wird eine bisher unbekannte Verteilung bestimmter Emitter Eigenschaften gewonnen. Dies trägt zum generellen Verständnis von SiVs in Nanodiamanten bei und verbessert insbesondere die Möglichkeiten SiVs als Bestandteile von integrierten Einzelphotonenquellen zu nützen.
	\\
	Im zweiten Ansatz arbeiten wir an der Entwicklung von integrierten Einzelphotonenquellen mit hoher Intensität und geringer Linienbreite basierend auf SiVs in Nanodiamanten. Mittels “pick-and-place“ Methoden werden Nanodiamanten und ihre SiVs einzeln in verschiedenen Nanostrukturen platziert. Durch das platzieren auf einem Oberflächenemitter (VCSEL) versuchen wir eine kontrollierbare hybrid- integrierte Einzelphotonenquelle zu realisieren. Durch die Kombination von Nanodiamanten mit plasmonischen Nanoantennen versuchen wir die Fluoreszenzintensität von enthaltenen SiVs zu verbessern. Obwohl signifikante Fortschritte in Bezug auf beide Ziele erreicht wurden, verbleibende experimentelle Schwierigkeiten welche zukünftig adressiert werden sollten. 
	\\
	Unsere Arbeit trägt zur Entwicklung integrierter Einzelphotonenquellen mit hoher Intensität und geringer Linienbreite bei. Dadurch Leisten wir einen vorbereitenden Beitrag zu Entwicklung neuer Kalibrierungsstandards und neuartiger Photonendetektoren und damit zur Einführung und Verbreitung der Quantencandela. 

\vfill
